俄丐幫旺角搵食 警袖手

旺角向來是大陸丐幫的集散地，早前他們轉戰灣仔商業區後，原以為該區行乞問題可得紓緩，怎知，近月俄羅斯丐幫進駐旺角，以不同造型「吸金」。東網記者追查發現，聲稱來自莫斯科的白髮男子，以患有糖尿病為名跪地行乞，單是一個上午乞討約6百港元；另兩名同鄉女子則以背包客造型，舉牌指要籌旅費。過去3年，警方並未有拘捕涉嫌行乞的非華裔人士；有區議員批評滿街乞丐會影響香港旅遊形象。

日前上午，旺角港鐵站銀行中心出口附近，有一名滿頭白髮的外國男子，在人群中跪下，又不時磕頭。他年約60歲，身旁放有拐杖和紙牌，紙牌上以中文寫着「患有糖尿病」。不少本地人及大陸遊客均深表同情，部分人會給予硬幣零錢或紙幣，他接過後即將錢放入口袋。為了避開警員驅趕，他習慣每隔1小時便會轉換位置，行乞地點包括砵蘭街和亞皆老街等。

他坦言持旅遊簽證由莫斯科來港，更透露當地經濟差，難找工作，他無奈來港謀生。至下午約1時，他一拐一拐到一間連鎖咖啡店，將乞討的金錢兌成紙幣，原來不足4小時，他已賺6百元。之後，他到附近買麵包充飢，再走到西洋菜南街與另外兩名俄羅斯女丐幫同鄉閒聊起來。晚上他返回佐敦1幢大廈，有同層住客懷疑該單位為無牌賓館。

至於該兩名女同鄉則以背包客造型示人，在街上各自舉起紙牌，寫有「請支持我的旅程，我要遊遍亞洲」等，開宗名義乞討旅費。兩人年齡分別約為30歲和50歲，她們在地上展示照片，博得不少途人、外國遊客和大陸遊客施捨，估計兩小時已賺得近3百港元。

油尖旺區議員關秀玲指，除旺角外，尖東亦長期被不同國籍的乞丐佔據，他們來自非洲及大陸，部分更會分更制，由早到晚全天行乞，令市民困擾。關認為，香港作為國際旅遊城市，滿街丐幫實在破壞形象，更擔心衍生治安及衞生問題，呼籲警方加強巡邏及檢控。

警方發言人表示，2014年至2016年，旺角警區及尖沙咀分區涉嫌行乞被捕人士分別為25人及18人，當中並不包括非華裔人士。發言人稱，警方會繼續留意有關情況，如發現任何人士觸犯法例，會跟進調查，若證據充足會提出檢控。

俄女

灣仔天橋各式各樣都有，中英俄混集

港豬錢太多

好多俄羅斯人黎香港做難民 唔係第一日
遲下也門埃及都有
近幾日多左果頭d人黎香港做難民